var diaSem=["","Dom","Seg","Ter","Qua","Qui","Sex","Sab","",""];var diaSemExtenso=["","Domingo","Segunda-feira","Terça-feira","Quarta-feira","Quinta-feira","Sexta-feira","Sábado","",""];var direcoes_graficos=["n","nne","ne","ene","e","ese","se","sse","s","sso","so","oso","o","ono","no","nno","n"];var direcoes_graficos_extenso=["Norte","Norte-Nordeste","Nordeste","Leste-Nordeste","Leste","Leste-Sudeste","Sudeste","Sul-Sudeste","Sul","Sul-Sudoeste","Sudoeste","Oeste-Sudoeste","Oeste","Oeste-Noroeste","Noroeste","Norte-Noroeste","Norte"];var unidadesVento=['nos','kmh','ms','mph'];var unidadesVentoSigla=["nos","Km/h","m/seg","mph"];var statusAstros=['sol nasce','sol poente','lua nasce','lua poente','lua nova','quarto crescente','lua cheia','quarto minguante'];var nomeDiaSem=['SEG','TER','QUA','QUI','SEX','SAB','DOM'];var nomeMes=['','Jan','Fev','Mar','Abr','Mai','Jun','Jul','Ago','Set','Out','Nov','Dez'];var nomeDiaSemana=['Segunda','Terça','Quarta','Quinta','Sexta','Sábado','Domingo'];var nomeMesExtenso=['','janeiro','fevereiro','marco','abril','maio','junho','julho','agosto','setembro','outubro','novembro','dezembro'];var textosAltura=new Array(2);textosAltura[0]=["flat","meio metrinho","meio metro","meio metrão","um<br/>metro","um<br/>metro<br/>e meio","um<br/>metrão<br/>e meio","dois metros","dois metros<br/>e meio","três metros","três metros<br/>e meio","quatro metros","cinco metros","seis metros","sete metros","oito metros","nove metros","dez metros<br/>ou mais"];textosAltura[1]=["flat","um<br/>pé","dois<br/>pés","três<br/>pés","quatro<br/>pés","cinco<br/>pés","seis<br/>pés","sete<br/>pés","oito<br/>pés","dez<br/>pés","doze<br/>pés","quinze<br/>pés","dezoito<br/>pés","vinte<br/>pés","vinte<br/>e cinco<br/>pés","vinte<br/>oito<br/>pés","trinta<br/>pés","mais de<br/>trinta<br/>e cinco<br/>pés"];var statusTipo=['retirada','ativa','em manutenção','desativada'];var notas=['péssimo','ruim','regular','bom','épico','excelente'];var labelsAltura=['Altura Total das Ondas','Altura das Vagas','Altura do Swell de Sul','Altura do Swell de Norte','* Altura do Surf','* Altura das Vagas no Surf','* Altura do Swell A no Surf','* Altura do Swell B no Surf','Altura do Swell'];var labelsPeriodo=['Período Primário das Ondas','Período das Vagas','Período do Swell de Sul','Período do Swell de Norte','* Período do Surf','* Período das Vagas no Surf','* Período do Swell A no Surf','* Período do Swell B no Surf','Período do Swell'];var labelsDirecao=['Direção Primária das Ondas','Direção das Vagas','Direção do Swell de Sul','Direção do Swell de Norte','* Direção do Surf','* Direção das Vagas no Surf','* Direção do Swell A no Surf','* Direção do Swell B no Surf','Direção do Swell'];var dirSiglas=["N","E","S","O","N"];var wvhgt="Altura Ondas";var wvs="Ondas";var mts="metros";var ft="pés";var kts="nós";var wvprd="Período Ondas";var scnds="segundos";var wnd="Vento Médio";var wndSpd="Velocidade Média do Vento";var vVcst="velocidade do vento costeiro";var vVmt="velocidade do vento maritimo";var dVmt="direção do vento maritimo";var rjVct="rajadas do vento costeiro";var wtfcst="Previsão Tempo";var seatmp="Temperatura da água";var stmp="water";var enrg="Energia";var weak="Fraco";var offshr="Terral";var crss="Cruzado";var onShr="Maral";var clds="nuvens";var rain="chuva";var tds="MARÉS";var tdHts="ALTURA DAS MARÉS";var tdSmr="SUMÁRIO DAS MARÉS";var mTdTbl="TABELA DE MARÉS MENSAL PARA";var grfc="GRÁFICO";var tbl="TABELA";var mnth="MENSAL";var tdsIn="Marés em";var drgHr="ARRASTE AQUI";var crcnt="crescente";var full="cheia";var wning="minguante";var morFcst="Tem MAIS Previsão";var ahd="Adiante";var sgnUp="Assine o Surfguru PRO";var hvAcss="para ter acesso à previsão";var extnd="prolongada até 15 dias.";var sgProAlso="O Surfguru PRO ainda";var alrts="possibilita receber alertas";var byMail="por email, além de";var cnslt="consultar todo o";var hndCst="histórico de previsões.";var clqHr="CLIQUE AQUI";var gsts="rajadas";var hour="hora";var wvEnrg="Energia das ondas";var wvPwr="Potência das ondas";var nwm="nova";var waitData="Aguarde... Carregando dados.";var dailyGphcs="GRÁFICOS DAS LEITURAS DO DIA";var show="MOSTRAR";var hide="ESCONDER";var wndGsts="Vento e Rajadas";var wnd2="vento";var wndDir="Dire\u00E7\u00E3o do Vento";var tmpHti="Temperatura e \u00CDndice de Calor";var tmpDw="Temperatura e Ponto de Orvalho";var airTmp="Temperatura do ar";var arTp="Temp. ar";var air="ar";var dwPt="pt. de orvalho";var dewPt="ponto de orvalho";var htIdx="Ind. Calor";var htIndx="\u00EDndice de calor";var tmpr="temperatura";var mdnt="0h";var am6="6h";var noon="12h";var pm6="18h";var hmdPcp="Umidade e Precipita\u00E7\u00E3o";var hmd="umidade";var pcp="precipita\u00E7\u00E3o";var pcpAtp="Precipita\u00E7\u00E3o e Press\u00E3o Atmosf\u00E9rica";var hmdAtp="Umidade e Press\u00E3o Atmosf\u00E9rica";var rdnUv="Radia\u00E7\u00E3o Solar e \u00EDndice UV";var rdn="radiacao";var Uvidx="indice UV";var slRdn="Radia\u00E7\u00E3o Solar";var atP="Press\u00E3o Atmosf\u00E9rica";var psr="Press\u00E3o";var sW="SO";var nW="NO";var dirE="L";var dirW="O";var prd="período";var drc="direção";var dgrs="graus";var hgt="altura";var dawn="madrugada";var mrng="manha";var aftn="tarde";var nigt="noite";var buoy="Boia";var inactv="Boia Inativa";var noWvDat="N\u00e3o h\u00e1 dados de ondas";var ltst="Ultima";var ltsRdg="Ultima leitura";var upto=" a ";var innn="em";var mnthTbl="TABELA DE MAR&Eacute;S MENSAL PARA ";var data="Dados";var xtrnal="link externo";var mls="milhas";